# Работа в режиме офлайн

Режим «Только Сеть» (офлайн) включается в двух случаях:

- когда у вас нет интернета; 
- когда интернет у вас есть, но облачный сервер недоступен.

## Ограничения функций в режиме офлайн

**Функция**                                 |**Ограничение в режиме офлайн**
:-------------------------------------------|:------------------------------
Авторизоваться в аккаунте                   | Можно только по логину и паролю пользователя, последним выполнившего вход в онлайн-режиме
Обновить приложение                         | Если приложение предлагает установить обновления, значит они были загружены на ПК ещё при наличии связи с сервером. Вы сможете установить эти обновления, но это сотрёт данные для офлайн-авторизации, и вы не сможете авторизоваться в приложении до появления связи с сервером
Переместить устройство из одной группы в другую | Можно только онлайн
Переименовать группу или устройство в группе    | Можно только онлайн
Удалить группу или устройство из группы         | Можно только онлайн
Отредактировать раскладку                   | Отредактировать можно только те раскладки, которые были созданы офлайн и ещё не синхронизированы с сервером. После первого же соединения с сервером настройки этих раскладок отправятся в облачное хранилище, и в следующий раз их уже нельзя будет редактировать офлайн 
Воспроизвести видео с камер                 | Можно получить видео только с камер из локальной сети. Для этого учётной записи должна быть назначена роль, которая разрешает доступ к устройствам по локальной сети: Администратор; Оператор-настройщик камер; Пользователь с «привилегиями толстого клиента». А в личном кабинете на сайте [camera.rt.ru](https://camera.rt.ru/) переключатель доступа к этим камерам по локальной сети должен находиться в положении «включено»
Посмотреть архивные видео с камер           | Можно посмотреть только те архивные видео, которые хранятся на самом устройстве: камере или видеорегистраторе в одной локальной сети с ПК
Посмотреть или изменить события             | События недоступны офлайн — они хранятся в облачном хранилище
